<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on アポロニューズ</title>
    <link>//localhost:1313/ja/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on アポロニューズ</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 12:17:39 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/ja/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Issue #2 UN Climate Action Summit</title>
      <link>//localhost:1313/ja/posts/20190926_issue2/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 12:17:39 -0400</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/ja/posts/20190926_issue2/</guid>
      <description>Apollo News&#xD;Issue #2&#xD;2019年9月26日&#xD;UN Climate Action Summit&#xD;By Matt&#xD;トゥーンベリグレタさんは９月２３日に国連の温暖化対策サミットで演説しました。各国の代表に「あなたたちは私の夢と子供時代を空虚な言葉で奪ばいました。」と怒りを表明しました。グレタさんは地球温暖化について言及しました。各国の代表は問題解決のための努力を怠っていると彼女は考えている。&#xD;グレタさんは未来を危惧する１６歳のスウェーデン人。「大絶滅が始まっているけどあなたがたはお金と永遠の経済成長のおとぎ話についてばかり話している。よくもそんなことを！」と代表に伝えました。グレタさんと多くの若者はこれらの国が気候に悪影響をあたえていることは人権侵害だと考えています。政府の無策に抗議するため世界中の学生は９月２７日にストをします。&#xD;Useful Phrase 「お先に失礼します。」 Meaning: &amp;ldquo;I&amp;rsquo;m going home (from work)&amp;rdquo; lit &amp;ldquo;Sorry I&amp;rsquo;m being rude by leaving before you&amp;rdquo; When to use: When you leave work, to your co-workers. Who to use with: Coworkers&#xA;How to respond: 「おつかれさまです」 Example conversation:&#xA;けん:　お先に失礼します。&#xA;りな: あ、けんさんおつかれさまです。&#xA;Puzzle 難しい単語&#xD;UN Climate Action Summit 国連の温暖化対策サミット world leaders 各国の代表 stolen 奪ばいました childhood 子供の時代 empty words 空虚なことば fix 直す climate change 地球温暖化 greet 挨拶する respond 返事する；答える conversation 会話 Art Corner By Matt&#xD;リビュー：火ノ丸相撲&#xD;By Matt&#xD;高校のスポーツアニメが多いです。俺はそのほとんどがすきじゃない。多くのスポーツアニメは似ていてワンパターンです。わかりやすくて日本語の練習になるからまだ見ています。最近、火の丸相撲を見ました。メインキャラの潮火の丸は高校一年生です。彼は小さいながらもプロの力士になることを夢みています。火の丸相撲はほかのスポーツアニメと同じく各キャラが特殊能力を持っています。例えば、小関の能力は押し出し、佑真は張り手です。このアニメの好きなポイントはほかのスポーツアニメより進みが早くて、相撲についても勉強になるところです。&#xD;評価：５ラーメン中の4ラーメン&#xD;Riddle #2 だっさい乗り物はなんですか？ Answer: 潜水艦　（せんす　いかん）</description>
    </item>
    <item>
      <title>20190830_ja</title>
      <link>//localhost:1313/ja/posts/20190830_issue1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 09:41:42 -0400</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/ja/posts/20190830_issue1/</guid>
      <description>Apollo News&#xD;Issue #1&#xD;2019年8月30日&#xD;相馬野馬追&#xD;By Matt&#xD;先月は相馬で行われる最大の祭り相馬野馬追がありました。２７日土曜日、相馬と小高と鹿島で行列が行われました。相双地区の住民が足軽や騎馬武者に仮装し、騎馬武者行列をしました。日曜日に騎馬戦と甲冑競馬がありました。日本中の人が相馬を訪れ相馬野馬追を楽しみました。一番人気のイベントは競馬でした。そのよる、小高では打ち上げ花火も催されました。月曜には小高で野馬懸というイベントがありました。野馬懸とは男性参加者が野馬を追いかけ縄をかけて捕まえるイベントです。男性たちはよく馬に蹴られるので、かなり危険なイベントです。多くの相馬市民は競馬と野馬懸をみたことがありません。機会があれば一度ごらんになてください。&#xD;リビュー: 進撃の巨人&#xD;By マット&#xD;進撃の巨人を見て、最初に気がつくことは血とグロテスクな巨人です。巨人は歪で滑稽な印象を受けます。シーズン一の映像品質は高くてテレビというより映画のようです。話はね、話は変わっている。俺は、英語の字幕なしで日本語で見ている。ほとんど話が理解できていないです。アニメのキャラもわかっていないから大丈夫。文句をつけるとすれば、ほかのアニメのように話の進みがとても遅い。最近のエピソードは詰まらなくて他のことをしながら見ました。&#xD;評価：５ラーメン中の3ラーメン&#xD;便利なフレーズ 「なんだべ」 意味:「なんですか」もしくは「なんてこった」&#xA;使うとき: わからないときとか、困ったとき&#xA;誰と使う: 友達や家族&#xA;返し言葉: 特にない&#xA;Example conversation:&#xA;パソコンがこわれた時に画面に向かって&#xA;りな: 「なんだべ」&#xA;難しい単語&#xD;dress up as ~&#xA;～に仮想する&#xA;march&#xA;行進する&#xA;strange&#xA;変な；歪&#xA;quality&#xA;質&#xA;season&#xA;期；シーズン&#xA;subtitles&#xA;字幕&#xA;have no idea&#xA;全くわからない&#xA;complaint&#xA;文句&#xA;get bored&#xA;退屈する&#xA;share&#xA;共有する&#xA;Art Corner By Yoshiko&#xD;Art Corner By Matt&#xD;Puzzle Riddle #1 パンはパンでも食べらないパンとはなんですか？ Answer:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
